[Day0 Laudes1]
Aleluya. * El Señor reina, se reviste de gloria. Aleluya, aleluya.;;92
Aclama al Señor, tierra entera. Aleluya.;;99
Toda mi vida * te bendeciré, Señor, y alzaré mis manos en tu nombre. Aleluya.;;62
Por mandato del rey, * los tres mancebos fueron arrojados al horno; sin temer las llamas decían: «Dios sea bendito». Aleluya.;;210
Aleluya. * Alabad al Señor desde los cielos. Aleluya, aleluya.;;148

[Day0 Laudes2]
;;50
;;117
;;62
;;220
;;148

[Day0 Vespera]
Dijo el Señor a mi Señor: * Siéntate a mi diestra.;;109
Grandes son las obras del Señor, * dignas de estudio para los que las aman.;;110
El que teme al Señor * muy exacto es en cumplir sus mandamientos.;;111
Sea el nombre del Señor * bendito por los siglos.;;112
Nuestro Dios está en los cielos; * Él ha hecho todo cuanto quiso.;;113

[Day1 Laudes1]
Alabad a Dios * con voz de júbilo.;;46
Haz caso * de mis gritos de auxilio, Rey mío y Dios mío.;;5
El Dios de la majestad * ha tronado; dad la gloria a su nombre.;;28
Alabamos, oh Dios nuestro, * tu glorioso nombre.;;211
Todos los pueblos, * alabad al Señor.;;116

[Day1 Laudes2]
Ten piedad * de mí, oh Dios, según la grandeza de tu misericordia.;;50
Condúceme, * Señor, por los caminos de tu justicia;;5
El Señor dará fortaleza * y bendecirá a su pueblo con la paz.;;28
Ha cesado, Señor, tu furor, * y me has consolado.;;221
Alabad * al Señor, porque su misericordia se ha confirmado sobre nosotros.;;116

[Day1 Vespera]
El Señor inclinó * hacia mí su oído.;;114
Ofreceré al Señor * mis votos a la faz de todo su pueblo.;;115
Clamé, * y el Señor me atendió.;;119
El auxilio * me viene del Señor, que hizo el cielo y la tierra.;;120
Me he alegrado * en aquello que se me ha dicho.;;121

[Day2 Laudes1]
Alabad * al Señor y bendecid su nombre.;;95
Es mi Salvador * y mi Dios.;;42
Haz, Señor, * que tu faz resplandezca sobre nosotros.;;66
Glorificad * con vuestras obras al Rey de los siglos.;;212
Alabad * el nombre del Señor los que moráis en su casa.;;134

[Day2 Laudes2]
Señor, borra mis pecados * por la multitud de tus misericordias.;;50
Defiende mi causa, * oh Dios, contra la gente impía.;;42
Dios tenga misericordia * de nosotros y nos bendiga.;;66
Me restablecerás, Señor, * y me devolverás la vida.;;222
Alabad * al Señor porque es bueno, y será rogado por sus siervos.;;134

[Day2 Vespera]
Tú que habitas en el cielo * ten piedad de nosotros.;;122
Nuestro auxilio * es el nombre del Señor.;;123
El Señor circunda a su pueblo, * desde ahora y para siempre.;;124
El Señor ha obrado * en favor nuestro grandes cosas; estamos llenos de gozo.;;125
El Señor edifique * para nosotros la casa, y custodie la ciudad.;;126

[Day3 Laudes1]
El Señor es el que reina; * alégrese la tierra.;;96
A ti, oh Dios, * es debida la alabanza en Sión.;;64
Para ti es mi música, Señor; * voy a explicar el camino de la perfección.;;100
Señor, Tú eres grande, * y admirable en tu poder.;;213
Alabaré a mi Dios * toda mi vida.;;145

[Day3 Laudes2]
Señor, borra mis pecados * por la multitud de tus misericordias.;;50
¡Oh Dios!, * Tú perdonas nues tras iniquidades.;;64
En la inocencia * del corazón viviré, Señor.;;100
Mi corazón se regocija * por el Señor, que humilla y enaltece.;;223
Alaba, * alma mía, al Señor, que levanta a los caídos y ama a los justos.;;145

[Day3 Vespera]
Dichosos todos * los que temen al Señor.;;127
Sean confundidos todos * los que odian a Síón.;;128
Desde lo más profundo * a ti clamo, Señor.;;129
Señor, * mi corazón no se ha ensoberbecido.;;130
El Señor ha escogido * a Sión para morada suya.;;131

[Day4 Laudes1]
Aclamad * en su presencia al Rey y Señor.;;97
Señor, * Tú has constituido nuestro amparo.;;89
Oh Señor, * hasta el cielo llega tu misericordia.;;35
Mi pueblo, * dice el Señor, se verá colmado de mis bienes.;;214
Nuestro Dios * merece una alabanza armoniosa.;;146

[Day4 Laudes2]
Contra ti solo pequé, * Señor, ten misericordia de mí.;;50
Vuélvete, Señor; * ten compasión de tus siervos.;;89
Has multiplicado, oh Dios, * tu misericordia.;;35
Mi fortaleza * es el Señor; a Él canto alabanzas; Él fue mi salvación.;;224
Alabad * al Señor, que sana los corazones contritos y vendas sus heridas.;;146

[Day4 Vespera]
Ved qué bueno es, * qué delicioso, vivir unidos los hermanos.;;132
Dad gracias al Señor, * porque es eterna su misericordia.;;135(1-9)
Alabad al Señor, * porque en nuestra humillación se acordó de nosotros.;;135(10-26)
Que se me pegue la lengua * al paladar, si me olvido de ti, Jerusalén.;;136
Alabaré, * Señor, tu nombre a causa de tu misericordia y tu fidelidad.;;137

[Day5 Laudes1]
Ensalzad * al Señor, Dios nuestro, adoradle en su monte santo.;;98
Líbrame * del enemigo, Señor, que me refugio en ti.;;142
Has bendecido, * Señor, a tu tierra y perdonado la iniquidad de tu pueblo.;;84
En el Señor será justificada * y alabada toda la descendencia de Israel.;;215
Alaba, * Jerusalén, al Señor.;;147

[Day5 Laudes2]
Un corazón quebrantado * y humillado Tú no lo desprecias.;;50
Por tu nombre, * Señor, por tu clemencia, consérvame vivo.;;142
Devuélvenos la vida, Señor, * para que tu pueblo se alegre contigo.;;84
En medio de la ira, * Señor, acuérdate de la misericordia.;;225
Alaba * a tu Dios, Sión, que anuncia sus juicios a Israel.;;147

[Day5 Vespera]
Señor, * Tú me sondeas y me conoces.;;138(1-13)
Son admirables tus obras, * mi alma muy bien lo reconoce.;;138(14-24)
No me abandones, * Señor, mi fuerte salvador.;;139
A ti clamo, * Señor, escúchame.;;140
Saca, Señor, a mi alma * de su prisión, para que yo dé gloria a tu nombre.;;141

[Day6 Laudes1]
Que los hijos de Sión * se alegren por su Rey.;;149
¡Qué magníficas * son tus obras, Señor!;;91
El justo se alegrará * en el Señor y esperará en Él.;;63
Muéstranos, Señor, * la luz de tus misericordias.;;216
Todo ser que alienta * alabe al Señor.;;150

[Day6 Laudes2]
Señor, por tu bondad * favorece a Sión.;;50
El Señor Dios nuestro es justo; * y no hay en Él sombra de iniquidad.;;91
Del temor del enemigo, * libra, Señor, mi alma.;;63
El Señor tendrá compasión * de sus siervos, perdonará a su tierra y a su pueblo.;;226
Alabad * al Señor por su inmensa grandeza.;;150

[Day6 Vespera]
Bendito sea el Señor, * mi amparo y mi libertador.;;143(1-8)
Bienaventurado el pueblo * que tiene al Señor por su Dios.;;143(9-15)
El Señor es grande, * y digno de toda alabanza; su grandeza es insondable.;;144(1-7)
El Señor es bueno * con todos, es cariñoso con todas sus criaturas.;;144(8-13)
Fiel es el Señor * en todas sus promesas, y santo en todas sus obras. ;;144(14-21)

[Daya0 Laudes]
Aleluya * aleluya.;;92;99;62;66
Por mandato del rey, los tres mancebos fueron arrojados al horno; sin temer las llamas decían: «Dios sea bendito». Aleluya.;;210
Aleluya * aleluya, aleluya.;;148;149;150

[DayaC Laudes]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes1]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes2]
;;50
;;117
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[Daya1 Laudes]
Misericordia, * Dios mío.;;50
Atiende a mis gemidos, * Señor.;;5
Oh Dios, Tú eres mi Dios, * por ti madrugo.;;62;66
Ha cesado * tu ira y me has consolado.;;221
Alabad * al Señor en el cielo.;;148;149;150

[Daya2 Laudes]
Borra, Señor, * mi culpa.;;;50 
Salud * de mi rostro, Dios mío.;;42
Por ti, * Dios mío, madrugo.;;62;66
Sálvame, Señor, * todos nuestros días.;;222
Alabadlo todos sus ángeles, * alabad al Señor en el cielo.;;148;149;150

[Daya3 Laudes]
Lava del todo, * Señor, mi delito.;;50
Oh Dios, Tú mereces * un himno en Sión.;;64
Te alabarán * mis labios, oh Señor, toda mi vida.;;62;66
El Señor juzga * hasta el confín de la tierra.;;223
Alabadlo, espacios celestes, * alabad al Señor en el cielo.;;148;149;150

[Daya4 Laudes]
Contra ti solo pequé, * Señor, misericordia.;;50
Señor, * Tú has sido nuestro refugio.;;89
Velando * medito en ti.;;62;66
Cantaré al Señor, * sublime.;;224
Alabad al Señor * en su templo.;;148;149;150

[Daya5 Laudes]
Y fortaleced mi corazón * con un espíritu noble, oh Dios.;;50
Tú que eres fiel, * escúchame, Señor.;;142
Ilumina, Señor, tu rostro sobre nosotros.;;62;66
Señor, * he oído tu fama, me ha impresionado tu obra.;;225
Alabadlo * con tambores y danzas, alabadlo con trompas y flautas.;;148;149;150

[Daya6 Laudes]
Señor, * por tu bondad, favorece a Sión.;;50
Es bueno dar * gracias al Señor.;;91
Que teman al Señor * hasta los confines del orbe.;;62;66
Dad gloria * a nuestro Dios.;;226
Alabad al Señor * con platillos vibrantes.;;148;149;150

[Daya0 Vespera]
Oráculo del Señor a mi Señor: * Siéntate a mi derecha.;;109
Todos sus preceptos * merecen confianza: son estables para siempre jamás.;;110
Él ama * de corazón sus mandatos.;;111
Bendito sea el nombre del Señor, * ahora y por siempre.;;112
Nosotros los vivos * sí, bendeciremos al Señor.;;113

[Daya1 Vespera]
Inclina * su oído hacia mí.;;114
Tenía fe, * aun cuando dije.;;115
Alabad * al Señor todas las naciones.;;116
Llamé, * y Él me respondió.;;119
¿De dónde * me vendrá el auxilio?;;120

[Daya2 Vespera]
¡Qué alegría cuando me dijeron: * «Vamos a la casa del Señor»!;;121
Tú que habitas * en el cielo, ten piedad de nosotros.;;122
Nuestro auxilio * es el nombre del Señor.;;123
Señor, concede bienes * a los buenos, a los sinceros de corazón.;;124
Consolados, * nos parecía soñar.;;125

[Daya3 Vespera]
No quedará derrotado * cuando litigue con su adversario en la plaza.;;126
Dichoso * el que teme al Señor.;;127
Cuánta guerra * me han hecho desde mi juventud.;;128
Desde lo hondo * a ti grito, Señor.;;129
Espere * Israel en el Señor.;;130

[Daya4 Vespera]
Señor, * tenle en cuenta a David todos sus afanes.;;131
Ved * qué dulzura, qué delicia, convivir los hermanos unidos.;;132
El Señor * todo lo que quiere lo hace.;;134
Porque es eterna * su misericordia.;;135
Cantadnos un himno * de los cantares de Sión.;;136

[Daya5 Vespera]
Delante * de los ángeles tañeré para ti.;;137
Señor, * Tú me sondeas y me conoces.;;138
Guárdame * del hombre violento, Señor.;;139
Señor, * te estoy llamando, escucha mi voz.;;140
Tú eres mi refugio * y mi lote en el país de la vida.;;141

[Daya6 Vespera]
Bendito * el Señor, mi Dios.;;143
Día tras día, * te bendeciré, Señor.;;144
Alabaré * al Señor mientras viva.;;145
Nuestro Dios * merece una alabanza armoniosa;;146
Glorifica * al Señor, Jerusalén.;;147

[Day1 Laudes3]
Mirad que llega * el Señor, príncipe de los reyes de la tierra: dichosos los que están preparados para salir a su encuentro.
Cuando venga * el Hijo del hombre, ¿encontrará fe en la tierra?
He aquí que llega ya * la plenitud de los tiempos, cuando Dios envió a su hijo a la tierra.
Y sacaréis aguas * con gozo de las fuentes del Salvador.
Sale * el Señor de su lugar santo, y vendrá a salvar a su pueblo.

[Day2 Laudes3]
¡Oh cielos! derramad * desde lo alto vuestro rocío, y lluevan las nubes al justo: Que se abra la tierra y brote al Salvador. 
Envía al Cordero, Señor, * el Señor de la tierra, desde las rocas del desierto al monte de la hija de Sión.
Conozca la tierra, * Señor, tus caminos, todos los pueblos tu salvación.
Da su recompensa, Señor, * a los que esperan en ti y sean hallados verdaderos tus profetas.
Porque la Ley fue dada por Moisés, * la gracia y la verdad vino por Jesucristo.

[Day3 Laudes3]
Los profetas dieron testimonio * de que nacería el Salvador de la Virgen María.
El Espíritu * del Señor está sobre mí, porque me ungió para evangelizar a los pobres.
Por amor de Sión * yo no callaré hasta que resplandezca el justo como la aurora.
Mirad que llega el Señor, * para hacer que se siente entre príncipes y que herede un trono de gloria.
Anunciadlo * a los pueblos, y decid: Mirad que llega Dios, nuestro Salvador.

[Day4 Laudes3]
De Sión * llegará el Señor omnipotente a salvar a su pueblo.
Vuélvete, Señor, * al fin, y no tardes en venir a tus siervos.
De Sión * llegará el Señor que ha de reinar, Emanuel es su nombre.
Él es mi Dios: * yo lo alabaré; el Dios de mis padres: yo lo ensalzaré.
El Señor es nuestro juez, * el Señor es nuestro rey, El vendrá y nos salvará.

[Day5 Laudes3]
Estaos quedos * y veréis la salvación del Señor con vosotros.
A ti, Señor, * levanto mi alma: ven y líbrame, Señor, que me refugio en ti.
Ven, Señor, * y no tardes: afloja las ataduras de tu pueblo Israel.
Vendrá Dios del Líbano, su resplandor será como la luz.
Mas yo * esperaré en el Señor, esperaré en el Dios de mi salvación.

[Day6 Laudes3]
Considerad * cuán glorioso es el que ha de venir para salvar a los pueblos.
Se dilatará * su imperio, y su paz no tendrá fin.
Yo, el Señor, * haré que se os acerque mi justicia, ya no está lejos, y no tardará mi salvación.
Sea esperada * como lluvia la doctrina del Señor, y como rocío descienda sobre nosotros el Señor, nuestro Dios.
Que esté lista * Israel, para el encuentro del Señor, que se acerca.

[Daym0 Laudes]
Aleluya * aleluya;;50
;;117
;;62
Por mandato del rey, los tres mancebos fueron arrojados al horno; sin temer las llamas decían: «Dios sea bendito». Aleluya.;;210
Aleluya * aleluya, aleluya;;148;149;150

[DaymF Laudes]
Aleluya * aleluya, aleluya; Aleluya, aleluya, aleluya; Aleluya, aleluya, aleluya;;92
;;99
;;62
Por mandato del rey, los tres mancebos fueron arrojados al horno; sin temer las llamas decían: «Dios sea bendito». Aleluya.;;210
Aleluya * aleluya, aleluya;;148;149;150

[DaymF Canticles]
;;
Alabamos tu nombre * glorioso, Dios nuestro.;;211
Ensalzaréis * al rey de los siglos.;;212
Señor, * Tú eres grande y glorioso, admirable en tu fuerza.;;213
Y mi pueblo, * dice el Señor, se saciará de mis bienes.;;214
Con el Señor triunfará * y se gloriará la estirpe de Israel.;;215
Infunde * tu terror a todas las naciones.;;216

[Daym1 Laudes]
Ten misercordia de mí, * Dios mío.;;50
Atiende * a mis gemidos, Señor.;;5
Señor, * tu misericordia llega al cielo.;;35
Ha cesado tu ira * y me has consolado.;;221
Alabad * al Señor en el cielo.;;148;149;150

[Daym2 Laudes]
Borra, Señor, * mi culpa.;;50
Salud de mi rostro, * Dios mío.;;42
Que mi alma * se refugia en ti.;;56
Por todos los días * de nuestra vida, sálvanos, Señor.;;222
Todos sus ángeles, * alabad al Señor en el cielo.;;148;149;150

[Daym3 Laudes]
Lava del todo, * Señor, mi delito.;;50
Protege * mi vida del terrible enemigo, Señor.;;63
Oh Dios, * Tú mereces un himno en Sión.;;;64
El Señor juzga * hasta el confín de la tierra.;;223
Cielos de los cielos, * alabad al Señor.;;148;149;150

[Daym4 Laudes]
Contra ti solo pequé, * Señor, ten misericordia de mí.;;50
Llegue * hasta ti mi súplica.;;87
Señor, * Tú has sido nuestro refugio.;;89
Cantaré al Señor, * sublime es su victoria.;;224
Alabad * al Señor en su templo.;;148;149;150

[Daym5 Laudes]
Afianza mi corazón * con espíritu generoso, oh Dios.;;50
Su fama * es grande en Israel.;;75
Es bueno * dar gracias al Señor.;;91
Señor, he oído tu fama, * me ha impresionado tu obra.;;225
Alabadlo con tambores y danzas, * alabadlo con trompas y flautas.;;148;149;150

[Daym6 Laudes]
Señor, por tu bondad, * favorece a Sión.;;50
Tú, que eres fiel, * escúchame, Señor.;;142(1-7)
;;142(8-12)
Dad gloria * a nuestro Dios.;;226
Alabadlo con platillos sonoros, * alabad al Señor.;;148;149;150

[Daym0 Vespera]
Oráculo del Señor a mi Señor: * Siéntate a mi derecha.;;109
Todos sus preceptos merecen confianza: * son estables para siempre jamás.;;110
Él * ama de corazón sus mandatos.;;111
Bendito sea el nombre del Señor, * ahora y por siempre.;;112

[Daym1 Vespera]
Nosotros los vivos, * sí, bendeciremos al Señor.;;113
Inclina * su oído hacia mí.;;114
Tenía fe, * y hablé.;;115;116
Cuánta guerra * me han hecho desde mi juventud.;;128

[Daym2 Vespera]
Desde lo hondo * a ti grito, Señor.;;129
Espere * Israel en el Señor.;;130
Señor, tenle en cuenta a David * todos sus afanes.;;131
Ved * qué dulzura, qué delicia, convivir los hermanos unidos.;;132

[Daym3 Vespera]
El Señor * todo lo que quiere lo hace.;;134
Porque es eterna * su misericordia.;;135
Cantadnos * un himno de los cantares de Sión.;;136
Delante * de los ángeles tañeré para ti, Dios mío.;;137

[Daym4 Vespera]
Señor, * Tú me sondeas y me conoces.;;138(1-10)
;;138(11-24)
Líbrame, * Señor, del malvado,;;139
Señor, * te estoy llamando, ven de prisa.;;140

[Daym5 Vespera]
Mi lote esté, * Señor, en el país de la vida.;;141
Bendito seas, * Señor, Dios mío.;;143(1-8)
;;143(9-15)
Día tras día, * te bendeciré, Señor.;;144(1-9)

[Daym6 Vespera]
Tu reinado, * Señor, es un reinado perpetuo.;;144(10-21)
Alabaré * al Señor mientras viva.;;145
Nuestro Dios * merece una alabanza armoniosa.;;146
Glorifica * al Señor, Jerusalén.;;147

[DaymP Laudes]
Aleluya, aleluya, aleluya, aleluya, aleluya, aleluya, aleluya, aleluya, aleluya.;;92;99;62
Se ha levantado Cristo del sepulcro, el que libró a los tres mancebos del horno de fuego ardiente, aleluya.;;210
Aleluya, aleluya, aleluya.;;148;149;150

[DaymP Vespera]
Aleluya, aleluya, aleluya;;109
;;110
;;111
;;112


